{"title": "Hỏi đáp: Bé hay lắc đầu khi ngủ", "question": "Bé nhà em 2 tháng tuổi, lúc sinh nặng 3,7kg và giờ được 6,5kg. Gần đây bé có hiện tượng lắc đầu nhiều khi ngủ và hay dùng tay đập vào đầu. Vành tai thỉnh thoảng có đọng bẩn giống ráy ướt. Liệu đây có phải dấu hiệu viêm tai giữa không ạ? (bé nuôi sữa mẹ hoàn toàn và được chú ý lau khi trớ để tránh chảy vào tai)", "answer": "Chào bạn,Bạn nên đưa trẻ đến phòng khám để bác sĩ khám.,Thân mến,CN. Lê Đào Minh Châu\np. Công nghệ thông tin,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-hay-lac-dau-khi-ngu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé đi ngoài", "question": "Anh chin cho em hỏi bé em đi tiêm 5 trong 1 về 2 ngày thì bị đi ỉa, trước 2 ngày bé đi 1 lần nhưng giờ đi 10 lần/ ngày. Bé đi có nước kèm phân, sau đó thì bé rặn chỉ có bọt, hoa cà hoa cải, phân bé có mùi, ngày thì màu vang, ngày thì màu xanh. Bé bú và chơi hình thường. Bữa nay thì bé đi ngày khoảng 5,6 lần nhưng tình trạng vẫn nhu vậy. Bé đã bị 9 ngày rồi ạ. Mong a c tư vấn giúp em. Em cảm ơn ạ", "answer": "Em Hồng Nhung thân mến,,Sau khi tiêm ngừa, bé có triệu chứng đi cầu thì em vẫn cho trẻ bú sữa bình thường, nếu số lượng đi cầu giảm dần, bé vẫn bú và vẫn đói thì có đáp ứng. Nếu bé bỏ bú, không chơi, tiêu chảy tăng dần thì nên đưa bé đi khám BS ngay.,Việc trẻ bị tiêu chảy thì nên bù nước sớm sẽ tốt hơn. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng, tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-di-ngoai-31779/"}
{"title": "Hỏi đáp: Cân nặng của bé", "question": "Chào bác sĩ.Bé nhà em được 6 tháng tuổi nặng 5ký (lúc sinh bé được 1ký 500 gram.lúc nhận bé ở dưỡng nhi bé được 1 ký 370.) em muốn hỏi bác sĩ là1. Con em 6 tháng lên được 3 ký 630gram như vậy bé có nhận đủ dinh dưỡng trong 6 tháng chưa ạ.2. Em đúc muỗng 20ml sữa công thức trước khi bú mẹ. Vì em không đủ sữa cho bé bú. Ngày em đúc 3 lần sữa công thức. Vì bé không chịu bú bình. đúc sữa song em cho bé bú liền có ảnh hưỡng gì đến tiêu hóa của bé không ạ. Ngày bé đi ngoài 2 lần.3. Bé nặng 1 ký 370 khi sinh thì khi 1 tuổi bé phải được bao nhiêu ký ạ.Em cám ơn bác sĩ nhiều", "answer": "Em Quyền thân mến,,Sáu tháng cân nặng 5kg so với cân nặng lúc sanh và hiện tại con em phát triển rất tốt (vì con em sinh non và nhẹ cân). Em nên cho bé bú mẹ trước khi trẻ uống thêm sữa công thức là tốt nhất. Em phải cung cấp thêm thông tin con em sinh lúc bao nhiêu tuần tuổi, chiều dài lúc sinh để BS tư vấn thêm cho tháng tuổi ăn dặm thêm ngoài sữa mẹ. Nếu bé sinh đủ tháng sẽ có cách tính khác so với bé sanh non tháng, nhẹ cân, em nên khám dinh dưỡng để có câu trả lời thích hợp.,Mời em đến tham dự lớp “Hướng dẫn thực hành ăn dặm cho bé trên 6 tháng tuổi” vào 9h sáng thứ 4 hàng tuần tại phòng số 1, khu khám trẻ M1 tại 227 Cống Quỳnh Q1. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng, tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/can-nang-cua-be-31784/"}
{"title": "Hỏi đáp: Mua vắc xin rota", "question": "Bác sĩ cho em hỏi bé em 5 tháng rưỡi còn uống vắc xin rota được không ? lúc trước em nghe nói phải uống cách mũi chích 5 in 1 1 tháng, bé em vừa chích mũi 3 5in1 lúc 4th5, giờ 5th5 em còn cho bé uống vắc xin ngừa dịch tả rota được không vậy? Em cảm ơn", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn không còn trong độ tuổi an toàn để uống liều đầu của vắc-xin ngừa rotavirus.,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/mua-vac-xin-rota/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chim bé hơi cong", "question": "Anh chị cho em hỏi bé em 4,5thang. Chim em bé giờ hơi cong sang b. Hồi trong tháng em bị đau nên em chỉ nằm 1 bên cho bé bú, có phải vì thế chim bé hơi cong về bên em hay cho bú hay không. Việc này có ảnh hưởng gì sau này cho bé được không ạ, và mình có nắn chỉnh gì cho bé không ạ. Em cảm ơn ac", "answer": "Em Hồng Nhung thân mến!,Khi cho trẻ bú em nên thay đổi tư thế nằm và nếu nằm một bên thì bé sẽ dễ bị đầu méo vì thế khi cho bé bú nên trở đầu thay đổi tư thế. Cho trẻ nằm khăn lông sẽ tốt hơn nằm gối mềm. Còn về chim của bé lệch một bên thì Bác sĩ khám nhìn mới chẩn đoán được và theo dõi phát triển của bé ở những tháng tiếp theo ,Trân trọng,,BS CKI. Võ Thị Đem \nK. Dinh dưỡng, Tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chim-be-hoi-cong-31794/"}
{"title": "Hỏi đáp: Lác sữa có nên chích ngừa", "question": "Con em được 5 tháng. Đang bị lác sữa. Có nên chích ngừa tiếp tục không. Em tiêm theo chương trình TCMR của xã. Cám ơn bác sĩ đã trả lời câu hỏi của em", "answer": "Chào bạn,,Bé bị lác sữa vẫn chích ngừa được nếu không đang trong đợt viêm cấp.,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/lac-sua-co-nen-chich-ngua/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ chậm tăng cân", "question": "Chào bác sĩ!Con gái em được 3tháng mà cháu mới được 5.3kg khj sinh cháu được 3.1kg. Vậy cháu có bị còi không?", "answer": "Em Lê Ngọc thân mến,,Con em hiện tại 3 tháng đã tăng lên 2,2kg như vậy là quá tốt. Em duy trì tốt nguồn sữa mẹ thì theo tiêu chuẩn trẻ tròn 6 tháng có cân nặng sẽ tăng gấp đôi (6,2kg). Còn 3 tháng nữa hy vọng con em sẽ vượt qua ngưỡng cân nặng trên.,Chúc 2 mẹ con luôn vui khỏe. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng, tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-cham-tang-can-31801/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chân, tay có rung nhẹ", "question": "Các bác sĩ cho cháu hỏi, bé nhà cháu được 2 tháng, nặng 5,5 kg, dạo gần đây bé rất ít ngủ à, ngày khoảng 11-14 tiếng, lúc đầu ngủ chập chờn chân hoặc tay bé có rung( giật) nhẹ khoảng 5-6 nhịp, như thế có sao không, mong các bác sĩ trả lời giúp cháu ạ", "answer": "Chào bạn,,Nếu tay chân bé rung mà hết rung khi được nắm giữ lại thì đây là hiện tượng rung cơ lành tính, sẽ tự khỏi khi lớn hơn. Bản chất giấc ngủ của trẻ nhỏ là chập chờn, ít khi ngủ sâu. Miễn là bé vẫn bú tốt, không quấy khóc khi thức, lên cân tốt là được. Bạn chỉ cần điều chỉnh môi trường phòng ngủ cho thoáng mát (khoảng 25-260C), yên tĩnh là bé sẽ ngủ ngon.,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chan-tay-co-rung-nhe/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé không chịu lật", "question": "Xin chào bác sĩ.Bé trai con em khi sinh ở bệnh viện cân nặng 2,8kg, dài 50cm, vòng đầu 34cm, vòng ngực 33cm. Hiện tại bé được tròn 3 tháng tuổi dài 64cm, nặng 6,1kg, vòng đầu 39,5cm, vòng ngực 41cm. Em lần đầu làm mẹ nên không có nhiều kiến thức, em đọc thấy khi bé khoảng 5.6 tháng sẽ tăng cân gấp đôi lúc sinh và vòng ngực lúc đó mới bằng vòng đầu. Trong khi đó con trai em đã có vòng ngực bằng vòng đầu khi mới 2 tháng và bây giờ thì to hơn. Liệu như vậy thì có được xem là bình thường không thưa bác sĩ? Vấn đề quan trọng là con em lại không chịu lật dù đã nhấc cao được cả đầu và ngực khỏi giường khi cho bé nằm sấp lúc gần 2 tháng. Bé đòi bế đứng, bế nằm cứ ngốc đầu dậy, không cho sẽ khóc. Khi thức để bé nằm là khóc, đỡ bé ngồi mới chịu. Từ lúc 2 tháng đến nay bé chảy nước miếng nhiều, hay bú ngón tay cái, hay cầm đồ chơi, người lớn kêu là bé kiếm, tìm thấy sẽ cười thành tiếng to. Bây giờ đã 3 tháng lại không biết lật, em lo quá, không biết có làm sao không, bác sĩ tư vấn dùm em!Em xin cảm ơn bác sĩ", "answer": "Em Hằng thân mến,,Hiện tại con em tròn 3 tháng tuổi, với các số đo như trên là bình thường nên em yên tâm nhé!,Có những trẻ gần 3 tháng sẽ biết lật hoặc muộn hơn. Bé có phản xạ tốt, khi em gợi thì bé biết quay đầu nhón theo và biết đáp lại bằng cách cười ra tiếng có nghĩa là bé biết nghe và đáp ứng tốt.,Bé nào cũng hay mút tay cả, nếu chảy nước miếng nhiều thì nên đưa bé đi BS khám để tìm nguyên nhân. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng, tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-khong-chiu-lat/"}
{"title": "Hỏi đáp: đầu bé nghiêng về bên phải", "question": "Chào bác sĩ!Bé nhà em được 6 tháng rưỡi rồi ạ bé biết lật và ngồi chưa vững. Lúc bé được 3 tháng em phát hiện đầu bé nghiêng về bên phải do lúc ngủ bé nghiêng về bên trái. Em đã cố sửa tình trạng khả quan đỡ hơn rất nhiều, khi ngủ bé ít quay về bên trái. Nhưng đến nay đầu bé vẫn hơi nghiêng về bên phải mặc dù bé không bị đơ. Bé có thể xoay trái xoay phải bình thường. Có lúc bé nhìn ngay được không nghiêng nhưng 1 lúc sau thì lại nghiêng về bên phải nữa. Lúc bé ngủ có khi ra mồ hôi. Bé lên cân chậm cũng chưa mọc răng như vậy có phải bé bị thiếu canxi nên cổ chưa vững không hay cổ bé bị vẹo hay sao ạ. Mong bác sĩ giải đáp giúp em..", "answer": "Em Thùy Trang thân mến,,Con em nếu đầu nghiêng lệch thì phải đưa đi khám chỉnh hình để điều chỉnh kịp thời. Nếu lệch cổ lâu ngày thì về sau sẽ không tốt, việc chỉnh lệch đầu-cổ càng nhỏ thì khả năng phục hồi càng tốt hơn trẻ lớn.,Còn việc thiếu Canxi hay không có nhiều triệu chứng đi kèm, chậm vận động, tóc thường thưa, chậm mọc răng, lồng ngực nhô phía trước, chân chữ x hoặc chữ o (vòng kiềng). Đi khám bác sĩ sẽ có chẩn đoán phù hợp với bệnh lý của bé.,Mời em đến tham dự lớp “Hướng dẫn thực hành ăn dặm cho bé trên 6 tháng tuổi” vào 9h sáng thứ 4 hàng tuần tại phòng số 1, khu khám trẻ M1 tại 227 Cống Quỳnh Q1. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng, tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/dau-be-nghieng-ve-ben-phai/"}
